<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog of learning</title>
    <link>https://universe-ron.github.io/</link>
    <description>Recent content on Blog of learning</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 22:02:02 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://universe-ron.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My New Post</title>
      <link>https://universe-ron.github.io/posts/my-new-post/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 22:02:02 +0800</pubDate>
      <guid>https://universe-ron.github.io/posts/my-new-post/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://universe-ron.github.io/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://universe-ron.github.io/posts/my-first-post/</guid>
      <description>總統當選人賴清德明天將正式就職第十六任總統，掌舵國家的未來。知情人士今天指出，賴清德將以「打造民主和平繁榮的台灣」為題發表就職演說，闡述帶領執政團隊「承先啟後、迎向未來」。演說內容分三大主軸，包括人民至上；持續擔當區域和平穩定的貢獻者；並將釋放具體善意，不卑不亢維持現狀，訴求兩岸一起追求和平共榮。 知情人士晚間表示，在民進黨執政即將進入第三個任期的開始，賴清德將延續1月13日勝選感言基調，闡述台灣民主歷程經過人民嚴格檢驗後，他將帶領執政團隊「承先啟後、迎向未來」，繼續在正確道路穩健前行。整體呈現新政府團隊穩健、自信、負責及團結的基本態度。&#xA;賴清德在演說中表達，他與執政團隊將在過去8年執政成績基礎，依循總統蔡英文「四個堅持」，以及他向人民承諾的「四大和平支柱」化為具體行動，帶領台灣向著穩定可信賴的新未來繼續前進。在區域事務及兩岸上，也將表達不卑不亢、維持現狀的政策立場，訴求兩岸一起追求和平共榮的善意。&#xA;知情人士表示，賴清德就職演說，內容主軸分為三部分架構，第一部分是「秉持人民利益至上，國家優先對應國會新局，感謝海內外關心支持花蓮震災復原」。&#xA;賴清德感謝蔡總統過去8年帶領執政團隊推動社會進步、防疫有成，未來他將在此執政基礎上，回應民意期待，以自信、穩健、負責任的態度團結台灣，持續帶領國家在對的道路向前行。面對三黨不過半的國會局勢，他也會表達未來推動各項政策及法案，將以人民利益至上，以國家為優先。並且進一步期許執政團隊，充分發揮行動創新精神，不負人民所託。&#xA;此外，知情人士指出，由於訪團與特使訪賓接連表達關心與問候，賴清德也將在演說中，向4月間花蓮震災表達關懷、提供協助的所有海內外暖心支持，表達誠摯感謝，也強調政府將全力以赴持續各項災後的重建復原工作，以安定受災害衝擊的民眾。&#xA;第二部分是「強化民主韌性，結合民主盟友，持續擔當區域和平穩定的貢獻者」。知情人士指出，賴清德將在演說中，將從中華民國台灣的民主歷程，談及民主團結、民主治理、民主和平等行動，對內承諾持續推動18歲公民權等，強化台灣民主韌性。&#xA;對於面向世界的態度，賴清德延續選舉主軸要讓台灣成為「民主世界的MVP」，以價值外交，結交理念相近的盟友，攜手面對現今複雜的地緣政治情勢之下，來自中國的各種軍事外交手段施壓。知情人士指出，近期中國在國際展開對台灣的法律戰攻擊，引來國際社會高度關注，因此，賴清德演說將再度強調，台灣會持續成為區域和平穩定的推動者，並與民主世界站在同一陣線，成為世界共同體中不缺席的一員。&#xA;第三部分則是「積極貢獻世界，不卑不亢維持現狀，追求兩岸和平共榮」。知情人士表示，賴清德演說，將談及台海和平已是全球穩定發展不可或缺的關鍵要素，更是國際社會高度的共識。就此，賴清德將宣示以持續推動台灣民主和平繁榮的現狀為己任，致力發展五大信賴產業AI與半導體產業，並扶植中小企業、促進經濟包容性成長等，承擔責任，積極貢獻世界。正因為台灣在全球經濟與地緣穩定都扮演不可或缺的角色。&#xA;至於外界關注兩岸交流合作，知情人士指出，賴清德將釋放具體善意，不卑不亢維持現狀，訴求兩岸一起追求和平共榮。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
